香港第三季GDP按年跌2.9% 經濟正式陷技術性衰退

政府統計處公布本地生產總值預先估計數字，本港第三季經濟按年增長為2.9%，按季跌3.2%，是連續兩季錄得按季負增長，即本港已陷技術性衰退。香港上一次經濟衰退已是2009年初，當時GDP連續4季按季倒退。

早前財政司司長陳茂波已於網誌撰文預告第三季經濟按季計會出現負增長，又形容香港「風急雨驟」，要達成政府全年經濟增長達0%至1%的預測，存在極大難度。特首林鄭月娥也稱，香港今年全年「好有機會」出現經濟負增長，事態非常嚴峻，會密切監察經濟下行情況，適時推出紓緩措施。

投資銀行摩根士丹利報告則預估，今年下半年香港GDP將跌2%，是金融海嘯以來最低水平，全年計GDP或出現0.8%的倒退。

港爆快過支爆

攬抄

正 攬炒！

按年仲有增長
即係未攬炒夠啦

得2.9%咁少？👁

good job
有種你就唔好跪

我要攬炒

連續兩季負增長先係衰退，又係度鳩up

HSI今日收市269xx, CCL180.07, 有閪衰退咩戇鳩

呢張成績表麻麻地, 唔完美要改善

港共不嬲都鳩up

2.9%， 新加坡同南韓增長跌成10%

台灣好似係+1%

特登等收市先公布

唔合格

呢啲新聞稿不嬲4-5點先公佈

好正常喎ching

港唔爆點引發支爆

應該01打錯
統計處網站寫跌2.9%

點都好
即使大家想打咩戰線都無問題
但請保持住打沉香港經濟
減低消費 減低其他人既消費機會 減少旅客來港
一個只為搵錢既社會同吸血既政權
只有由經濟著手佢地先會知死

啲樓跌你先同我講啦，根本無腦先會信呢啲數字。
樓市跌先真真正正代表到經濟差

欖炒

無撚晒強國自由含之後都係跌得2.9%

我寧願用呢2.9% 換我寧靜空間同capacity嚟容納外國高質客

攬炒成功

期待全年成績單

keep住唔好停！！ 聖誕新年

真係好on9, 造市
個個星期日暴動之後，星期一都仲係升市
暴跌個時就學大陸個套

轉外幣兌換先

應該係講兩季real terms

正

樓價跌未

黃色經濟圈要加強

而定根本係支那市，要升就升要跌就跌，唔關實體經濟事

//香港第三季經濟增長按年跌2.9%，呢個就係林鄭嘅成績表。

面對negative shock，政府有好多policy可以唸：主要係fiscal，monetary嘅話都有少少flexibility（因為currency peg係一個range，唔係一個數字，例如唔係fix左喺7.8度）。可惜，具體操作上，政府冇出過significant policy response，即係話，佢係希望港爆，大家攬炒。//

樓本來都跌，只係柒柒柒推9成按揭去比人接火棒

係政治性衰退

有咩問林奠啦

———————
11.2 維園見

咁少 恆指聽日 照升

係呢個鬥印錢既年代, 經濟增長有屁用?

咁咪好囉 可以洗牌

佢定義連續兩季同今年上季比，而唔係上年同季

... 打少陣飛機 度度都跌架喇

經濟好唔見生活好左人工本身都少
經濟差就少左人生活舒服左買野平左

香港人，唔炒唔知得唔得
要炒左先知得唔得，
得左

跌得2.9

大家加油 唔好再屌和理非
經濟戰係靠大家

內文寫按年增長？

國際金融中心

澳爆

跌咁少就話成功? 目光遠大 D

按年跌2.9% 按季跌3.2%

應該01打錯

馬道立不得好死

要支爆，必先港爆

咁計落好抵
冇埋D popo生活質素大大提升

都未出現150萬 900尺嘅盤

有再叫醒我，專心瞓覺發夢

好似又利好樓市

仲諗第四季拉上補下？擺明睇少民怨

幾時保-6
恒指升到hihi

話衰過沙士既人根本9up
樓價跌返落去幾十萬一層再講啦

個個話想攬炒 如果真係想既話 無差別裝修1個星期內即刻有成效

樓市股市繼續gogogo
邊撚度跌

算唔算通縮?

有邊個地方好似我地咁想經濟跌，好正

初見成效

好快，執多啲藍店，旅行社，酒樓，
10萬1層500尺不是夢

得2.9咁少

撤樓市逆週期措施扮係因為社會問題推
其實係知道經濟開始收皮 想人入市托一托先
希望嚟緊兩三個月搞掂社會問題
再用儲備派糖 軟著陸

如果樓跌 派糖都冇用

多謝柒婆多謝黑警

乜L嘢叫負增長？唔識講下調/衰退？

自欺欺人

股市樓市係滯後過經濟數據架，同埋股市唔係單單睇經濟數據，有好多其他因素。

港股大部份係中國公司, 香港GDP咩黎架?

呢啲消息一係就開市前公布，一係就收市後公布，一直都係咁

樓市係滯後 股市通常係領先
股市其實係有跌 今年5月恒指係30000萬㗎
不過而家仲有27000 講經濟衰退又唔係好似

眼光放遠少少已經知
高樓價係共產黨保命符
支那成堆資金理落房地產到刷數字刷經濟
除非共產黨冧 如果唔係樓價一定唔會跌

樓價未跌到2009 個位就唔好講經濟衰退

傻尻 股票市場唔撚跟實體經濟呀

政府帶頭印錢
某啲行業批出去推到個價極高去咪變左派錢畀呢個行業嘅人，然後話創造就業，養左一群人

政府方面就話經投標唔涉及利益輸送，但其實啲經費高到離晒譜，實則個行業甚至公司都係袋左好多錢

至於香港入面其他嘅行業基本上完全受惠唔到

咁個GDP 咪起極都有，實有人開工架

失業率一日未升到雙位數
都唔算攬炒成功

唔係咁就收貨下話

林鄭月娥在競選特首期間曾表示，「不甘心香港經濟發展落後於新加坡」。

當年串串貢，暗示鬍鬚曾搞唔掂。乜解究自己搞到香港經濟衰退呀？又想賴落市民到？

攬炒階段性勝利，繼續！

樓價跌係無咁快反映...起碼滯後2~3季

如果6.9 即刻撤回，根本呢個衰退就唔會出現。

暫時睇，未來幾個月，示威活動會持續，經濟短期只會惡化而不會好轉

未成功 按年增長2.9%

放心經濟呢家嘢會漣渏效應

起碼跌29%啦 不完美但可改善

加埋貿易戰都跌得咁少，有無可能
係咪學大陸加水份

根本係黑警軍政府同黨鐵宵禁嘅結果

6月3號 恒指26909 點
今日收市 26906點

又話慘過沙士